{
  "questions": [
    [
      {
        "id": 0,
        "picture": false,
        "question": "Are you ready?",
        "answer": "Yes!",
        "hint": "Just say yes."
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "",
        "picture": "hardQ1",
        "answer": ["さんしろういけ", "いくとくえんこころじいけ"],
        "hint": [
          "日本語に直して考えよう\n\nもう一度「ヒント」と送信すると2つ目のヒントを見ることができます。",
          "dragonとmonkeyがどちらも出てくるものといえば…？\n\nヒントは以上です。ここからは自力で考えてみよう！"
        ],
        "tips": "三四郎池の正式名称は「育徳園心字池」ですが、夏目漱石の小説「三四郎」にちなんで三四郎池と呼ばれています。"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "",
        "picture": "hardQ2",
        "answer": ["けんどうぶ", "とうだいけんどうぶ"],
        "hint": [
          "50音表を見てみよう。矢印が5段あることも関係していそうだ\n\nもう一度「ヒント」と送信すると2つ目のヒントを見ることができます。",
          "謎が解けたら、グラウンドの近くを探索してみよう\n\nヒントは以上です。ここからは自力で考えてみよう！"
        ],
        "tips": "柔道部と剣道部が練習するここ七徳堂は、その建造様式の美しさから、都の歴史的建造物に選定されています。"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "",
        "picture": "hardQ3",
        "answer": ["おおおとこ"],
        "hint": [
          "MはMedical（医療）を表している\n\nもう一度「ヒント」と送信すると2つ目のヒントを見ることができます。",
          "これはとあるモニュメントを表している\n\nヒントは以上です。ここからは自力で考えてみよう！"
        ],
        "tips": "このモニュメントは、医学部・医学部附属病院設立150周年を祝い、医学部の学生が設計したものです。"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "",
        "picture": "hardQ4",
        "answer": ["1827"],
        "hint": [
          "このアカウントのアイコン画像を見てみよう\n\nもう一度「ヒント」と送信すると2つ目のヒントを見ることができます。",
          "数えてみよう。A,B,C,D,E,F,G,H！\n\nヒントは以上です。ここからは自力で考えてみよう！"
        ],
        "tips": "今年2月から、赤門は耐震工事を行うため一時閉鎖されています。工事が終われば、東大生は安心して赤門をくぐれるようになりますね！"
      }
    ],
    [
      {
        "id": 0,
        "picture": false,
        "question": "Are you ready?",
        "answer": "Yes!",
        "hint": "Just say yes."
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "",
        "picture": "easyQ1",
        "answer": ["かーねーしょん"],
        "hint": [
          "ガラス張りの建物を探してみよう\n\nヒントは以上です。ここからは自力で考えてみよう！"
        ],
        "tips": "東京大学コミュニケーションセンター（UTCC）は、東京大学オリジナルグッズなどを売っているお店です。オンラインショップもあるのでぜひ覗いてみてください！"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "",
        "picture": "easyQ2",
        "answer": ["うぇすと", "うえすと"],
        "hint": [
          "チーバくんは千葉県のマスコットキャラクターだ\n\nヒントは以上です。ここからは自力で考えてみよう！"
        ],
        "tips": "銅像のモデルであるチャールズ・ウェストは、日本の工学教育に多大な貢献をもたらした旧東京帝国大学の先生です。東にあるのにウェストなんですね。"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "",
        "picture": "easyQ3",
        "answer": ["やすだこうどう"],
        "hint": [
          "問題文をよく読んでみよう。この看板の場所についてヒントが書かれているかもしれない\n\nヒントは以上です。ここからは自力で考えてみよう！"
        ],
        "tips": "安田講堂は1925年に安田財閥の創設者、安田善次郎の匿名の寄付によって建造された建物です。東大紛争の舞台にもなった非常に歴史のある建造物であり、1996年に国の登録有形文化財に登録されました。"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "",
        "picture": "easyQ4",
        "answer": ["こまばさいであおう"],
        "hint": [
          "安田講堂前の広場をよく見てみよう\n\nヒントは以上です。ここからは自力で考えてみよう！"
        ],
        "tips": "東大には五月祭と駒場祭という2つの文化祭があります。五月祭は3年生以上が多く在籍する本郷キャンパスで、駒場祭は2年生以下の教養学部生が在籍する駒場キャンパスで開催されます。"
      }
    ],
    [
      {
        "id": 0,
        "picture": false,
        "question": "Are you ready?",
        "answer": "Yes!",
        "hint": "Just say yes."
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "",
        "picture": "onlineQ1",
        "answer": ["るり", "るりいろ"],
        "hint": [
          "空欄に入るのは全てアルファベットだ\n\nヒントは以上です。ここからは自力で考えてみよう！"
        ],
        "tips": "IARU（国際研究型大学連合）には、研究者を多く輩出していることで有名なオックスフォード大学や北京大学なども加盟しており、このことからも東大の研究者教育への熱心さが伺えます。"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "",
        "picture": "onlineQ2",
        "answer": ["けんちく", "けんちくがく"],
        "hint": [
          "チーバくんは千葉県のマスコットキャラクターだ\n\nヒントは以上です。ここからは自力で考えてみよう！"
        ],
        "tips": "東大には建築学専門図書館のほかに、理学、医学、コンピュータ科学、文学、社会学などの専門図書館があります。"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "",
        "picture": "onlineQ3",
        "answer": ["こもれびのなかに"],
        "hint": [
          "右下のあたりから考えはじめてみよう\n\nヒントは以上です。ここからは自力で考えてみよう！"
        ],
        "tips": "東大に校歌はなく、「大空と」と「ただ一つ」という2つの曲が「東京大学の歌」と制定されています。私たち29組の中にこの2曲を歌える人はいないようです…。"
      }
    ]
  ]
}
